「雙11」擅拆包裹開箱偷食 缺德速遞員把玩情趣用品

「雙11」結束後，「剁手黨」翹首期盼的貨物到手了嗎？但可曾想過速遞的包裹在運輸途中遭遇了「不人道對待」，甚至被人「吃空」？內地媒體經連日暗訪，揭發北京有速遞網點的速遞員將包裹左掟右飛，更有人拆開偷吃食物，最後將已經天殘地缺的包裹重新包裝再上征途，送到客戶的手上。

媒體記者於10月底以應徵者身份進入崇文門附近一個速遞網點工作，但短短幾天已足夠讓其「大開眼戒」。該網點每天上午7時至9時及下午1時至3時為分揀包裹時段，每天早上速遞員會以拋、扔、踩等粗暴的方式從客貨車上卸下過千的包裹。

隨後速遞員為爭取時間分揀包裹，簡單看一眼地址後，在近1個小時的分揀過程中，倉庫內「噼里啪啦」的包裹摔地聲音此起彼落，包裹從速遞員頭上飛來飛去、重摔在牆上及地上。就算包裹中有易碎物品，速遞員也照拋、照掟：「我們一定要速度快，分揀過程會佔據我們額外的時間，這個過程我們是沒有錢拿的，只有送去一人件才有一件的錢。」

一名年資較深的速遞員指出，郵遞物品是「保丟不保損」，也就是說，如果郵寄過程中，沒有填寫保價，物品丟失，會按照郵費的3至5倍賠償；若物品損壞，則不作任何賠償。

此外，速遞員在分揀時「偷吃」的情況也極為普遍。記者多次目睹有速遞員從包裹箱中取出蘋果、小吃及即食麵等食品放入自己的袋中，更有主管看到後不忘作出「溫馨提示」說：「少拿點，別讓人家看出來。」不僅如此，更有速遞員稱，在卸貨時如果口渴更會即場開箱吃水果，「你卸車的時候渴了，偷了吃了一個（水果），偷兩也沒關係」。

記者還發現，速遞員還會從破損的包裹中拿出東西把玩一番。今年「雙11」當天上午8時，記者便目睹一名速遞員伸手入破損的包裹洞口掏出一個女性情趣用品。該名速遞員立時在手中把玩，然後與旁邊的同事開玩笑說：「你拿走玩吧，沒結婚也能玩。」之後速遞員便將該成人用品塞入速遞箱內。

根據規範速遞服務行業的相關規定，企業在分揀包裹時不得野蠻分揀，嚴禁拋扔、踩踏或以其他方式造成包裹（郵件）損毀，郵政管理部門可對相關違規行為處以最高3萬元（人民幣．下同，約3.5萬港元）罰款；另有對速遞員行為作出的規範中，速遞員不得扣留、倒賣、盜竊包裹（郵件），也不能提供從事速遞服務過程中知悉的用戶訊息，違者可被罰款5000元（約5900港元）以上1萬元（約1.18萬港元）以下的罰款，構成犯罪者，依法追究刑事責任。

符合中國國情

有幾多係連登仔d 貨？

係淘寶買飛機杯
會唔會附送速遞員精液

親,由於速遞延誤
為表歉意我們特別送上天然潤滑劑